{
  "title": "Кто хочет стать главным инженером",
  "prizes": ["Главный инженер",
             "Главный специалист",
             "Главный эксперт",
             "Начальник цеха",
             "Начальник участка",
             "Ведущий инженер",
             "Инженер",
             "Мастер",
             "Рабочий 7 разряда",
             "Рабочий 6 разряда",
             "Рабочий 5 разряда",
             "Рабочий 4 разряда",
             "Рабочий 3 разряда",
             "Практикант"],
  "questions": [{
                  "question": "ОПО - это",
                  "answer1": "Отдельный полк ОМОН",
                  "answer2": "Опасный объект",
                  "answer3": "Общие положения объекта",
                  "answer4": "Опасный производственный объект",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Открыто проложенные заземляющие проводники должны быть окрашены",
                  "answer1": "в желтый цвет с нанесением полос зеленого цвета",
                  "answer2": "в черный цвет",
                  "answer3": "в синий цвет",
                  "answer4": "не нормируется",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "В чем заключается токсичность оксида углерода:",
                  "answer1": "Нарушает углеводородный и белковый обмен",
                  "answer2": "Вызывает паралич обонятельного нерва",
                  "answer3": "Вступает в реакцию с гемоглобином крови",
                  "answer4": "Серьезные разрушения дыхательных тканей",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Гидравлический удар возникает при",
                  "answer1": "резком увеличении скорости течения жидкости",
                  "answer2": "резком уменьшении скорости течения жидкости",
                  "answer3": "постепенном уменьшении скорости течения жидкости",
                  "answer4": "постепенном увеличении скорости течения жидкости",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Обечайка это:",
                  "answer1": "Барабан из листового материала, открытый с торцов",
                  "answer2": "Металлический лист с перфорированными отверстиями",
                  "answer3": "Жесткий корпус аппарата, не являющийся несущим элементом",
                  "answer4": "Герметично закрываемый или открытый сосуд",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Что означает буква «Н» в единице измерения расхода Нм3/ч?",
                  "answer1": "Ньютон",
                  "answer2": "Нормальный",
                  "answer3": "Нано",
                  "answer4": "Нормируемый",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Какова охранная зона Воздушной линии электропередач напряжением 110кВ?",
                  "answer1": "10м;",
                  "answer2": "15м;",
                  "answer3": "20м;",
                  "answer4": "30м;",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Доплата за исполнение обязанностей устанавливается на срок",
                  "answer1": "до 6 месяцев",
                  "answer2": "до 3 месяцев",
                  "answer3": "до 1 года",
                  "answer4": "без ограничений",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Охлаждение тела ниже температуры окружающей среды называется:",
                  "answer1": "Естественным",
                  "answer2": "Сложным",
                  "answer3": "Вынужденным",
                  "answer4": "Искусственным",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Какой из этапов цикла планирования нужно осуществлять постоянно?",
                  "answer1": "обработка информации",
                  "answer2": "сбор входящей информации",
                  "answer3": "организация",
                  "answer4": "обзор",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Давление, выраженное в линейных единицах измерения, называется",
                  "answer1": "пьезометрическим напором",
                  "answer2": "гидродинамическим давлением",
                  "answer3": "геометрическим напором",
                  "answer4": "статическим давлением",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Чему равен угол между замками смежных колец при набивке сальникового уплотнения",
                  "answer1": "45°",
                  "answer2": "90°",
                  "answer3": "120°",
                  "answer4": "60°",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Какое положение не соответствует требованиям к энергетическому обеспечению систем контроля, управления и ПАЗ?",
                  "answer1": "Для пневматических систем контроля, управления и ПАЗ предусматриваются отдельные установки и отдельные сети сжатого воздуха",
                  "answer2": "Качество сжатого воздуха должно соответствовать требованиям, установленным заводом-изготовителем в технической документации на приборы и системы КИПиА",
                  "answer3": "При необходимости допускается использование инертного газа для питания систем КИПиА",
                  "answer4": "Воздух для воздушных компрессоров и систем КИПиА должен быть очищен от пыли, масла, влаги",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "На каких объектах необходимо размещать план эвакуации людей при пожаре?",
                  "answer1": "на объекте с рабочими местами для 10 и более человек",
                  "answer2": "на объекте с рабочими местами для 20 и более человек",
                  "answer3": "на объекте с рабочими местами для 50 и более человек",
                  "answer4": "независимо от количества рабочих мест",
                  "right": "1"
                }
              ]
}